游蕙禎「東星耀揚」上身挑云伯：今日黎collect your skin

游蕙禎po新旗袍照反擊！
陳雲嘲淘寶貨：港獨派的生產基地

[img]

青年新政游蕙禎和陳雲在社交網站上連日隔空駡戰。陳雲上周日在其個人facebook上載了游蕙禎和友人身穿旗袍的合照，斥青年新政開始為立法會補選開始宣傳，批評會支持她的選民都是「同一類貨色」。而游蕙禎則發帖回應，稱自己身穿與旗袍同出一源的「港式長衫」，必須珍視自身所傳承的文化，反稱若為了與政權切割，否定自身獨有文化是妄自菲薄。

游蕙禎昨日再在其個人facebook上載旗袍照，自嘲貌似電影《古惑仔》內的角色「東星耀揚」，引用其台詞稱「今日黎collect your skin（收你皮）」，又揚言不怕被陳雲截圖「Cap囉，又唔係第一次」。陳雲昨晚則發帖指游蕙禎身上的旗袍應購自內地淘寶網，稱之為「港獨派的生產基地」。

D人仲未明「旗袍」有乜問題

清國既貴族係著旗袍既,
咁清國被漢狗收皮之後, 漢狗搞「五族共和」食埋滿州
壓迫女真滿族, 將滿族既服飾稍為修改, 變成上海流行既旗袍
上海名流著旗袍係想扮皇族 (當然民國時已無)

係西化之下, 連非洋服場合都被旗袍取代, 華夏漢服終斷傳承
旗袍亦被共匪視為資本主義既象徵, 而被禁
上海班名流, 被共匪收皮後走晒黎香港
令香港人開始跟風, 又去著旗服

簡單黎講
旗袍根本就係民國漢狗, 繁體支那對香港文化既入侵黎

你話「香港吸收外來文化, 擇優而取, 融合旗袍入自己文化」,, 係講唔通的, 因為比旗袍更有香港文化歷史源流傳承既蜑服被排斥左

旗袍同殘體字一樣, 係劣質文化入侵香港優質文化既事情黎
滿州既文化, 又點及香港本身既文化內涵豐富?

佢地好似係話嫣裳就租的

如果淘寶買應該好更抵？

咁要著咩先得？

陳雲熱狗之流真係好戇鳩，不斷搞內鬥

着旗袍嚟展現老香港文化有咩問題？
王家衛花樣年華張曼玉都係咁樣着，
一樣係用旗袍嚟展現60年代香港，
大家都唔覺得有問題仲會話好好睇，
游蕙禎着就瘋狂狙擊

上身旗袍
下身西裙

夠晒香港特色 中西合壁

同意
就算歷史唔正確 長衫的確係香港嘅形象
等於牛仔帽牛仔褲 事實上西部牛仔年代係唔存在的
但全世界都覺得佢係代表衣着

屌你 茶樓門口果d公關咪咁著

全身旗袍又話匪類
全身西裝又話外國勢力

溝埋一齊著最多比人話樣衰姐

蜑家女

正~

無波無蘿

學日本韓國改cutting應該唔錯

咁on9

今次重唔斷正

其身不正

咩叫香港文化？

香港文化咪源流咪就係廣東上海英國嘅混合囉

中文教科書啲國父孫中山同所謂書面語就真係國民黨啲殖民技倆啦

人地講到明係嫣裳記既出品

而且塊布同紋唔代表cuttings 一樣囉

香港有咩文化？雞蛋仔車仔麵？

花樣年華講到明係上海移民為背景

重港除左原始人
邊啲唔係移民？
原居民都係移呢

雞蛋仔車仔麵就真係香港自創文化

Fucking China 但喜愛fucking China風

食物電影建築 完全屌打南韓台灣
如果香港都要冇文化 咁大半個東亞都冇

游B著乜食乜都唔係香港文化
云伯做乜都華夏正朔

肯定係

你真係人如其名

上海用緊殘體字, 你係咪混殘體字, 話殘體字係香港文化呀?

香港係粵英混合, 乜野上海呀? 九唔搭八

上海漢狗本黎就係扮滿清貴族, 終斷自己漢服傳承,
你香港又ON 跟人終斷自己粵族傳承做乜撚野?
60年代既事本身咪就係錯囉

自己個文化源流都未搞清楚

KK 我雖然部份同意
但係你咁嘈落去好快會喺呢邊做埋過街老鼠

香港文化幾時流行旗袍？

文化不嬲一係流入一係流出

利申 旗袍係好展現女性美態

根本就係講緊你個論述有問題囉
我已經講左60年代既事係錯誤, 同點解係錯, 你係咪文盲?

難道2017年通街蝗語,
2047年既人可以話「用蝗語展示2017年既香港, 蝗語係香港文化」？

有D人都覺蝗語無問題架, 咁係咪真係無問題?

有理有節都要做過街老鼠？

小心查返你祖藉都隨時係滿狗混種混返黎

云伯

又玩血統論

而家講文化呀！血你老母統

60年代既所謂旗袍
根本只係一時既FASHION

你claim傳統服飾, 係要有文化歷史源流係入面, 你係有豐富既族群想象意函

蜑族對香港有關鍵作用, 佢地一直都被無視

到今日, 仲講乜鬼旗袍係香港傳統?

根本就係死雞撐飯蓋

還左錢未？

所以游B要日日著蜑家衫？

明明就係匪国文化入侵
如KK論點
如果覺得無問題，寫殘體字一樣無問題！
大家唔好雙重標準

佢著日本和服 咪OK囉！

正解

日本和服及韓國服都係受到華夏文化圈既影響,
但係佢地本土化後既version, 係明顯地與漢服區分到
呢樣先可以claim係傳統服

傳統蜑服有一個明顯不同, 係會修腰 (時至今日, d學生妹貪靚都會將校服修腰), 漢服係唔會的

乜野日日著蜑家衫呀?
依家游蕙禎日日著旗袍咩?
無人要指導游蕙禎每日點著衫,
依家係討論緊, 游蕙禎話旗袍係香港傳統服呢樣野係錯呀

閱讀理解拿U?

林徽因

咁你就唔好成鳩日拎啲核突蜑家圖出黎啦

我都唔明, 「旗袍並非香港傳統服」呢樣野點解會有爭議既餘地

你班人, 至多只係講到「旗袍嚟展現60年代香港」
咁1842年至1959年呢?
明顯「旗袍」只係當時既一時潮流fashion, 仲要係繁體支那既一時文化入侵黎

你上推歷史源流只係去到1960年, 仲要之後都未見極普及 (酒樓知客除外), 可以claim係傳統？

你青政試下去聯合國claim旗袍係香港歷史文化遺產呀
你claim到咩?

model先決

你試下搵周秀娜著, 效果會唔同

即係游B有波有蘿？識貨

goodest logic

蜑家服我就覺得好靚, 好有民族特色. 蜑家少女既服飾係鮮艷既顏色, 仲要修腰, 年長既先係黑色.

漢服呢d無線條美, 著完都做唔到野既, 仲要人扎腳既, 先至係核突之最. 要唔要post核突扎腳相比你睇下?

你閱讀理解真係U

青山派DEMO

《時裳摩登─圖說香港服飾演變》- 作者 陳美怡
出版社 中華書局(香港)有限公司 (ISBN 9789888104529)

其實香港島原住民係蜑家人, 佢地係開埠時係首先接觸及幫助英國人既人, 對香港脫變成現代真係作出重大貢獻. 出名既《阿群帶路圖》, 就係傳說蜑家帶領英商到達維港進行首次的貿易。係《香港民族源流史》中，亦講及蜑家人係不斷被支那北方壓迫, 拒絕冒認漢人世系, 係圈地運動中不參與, 最後退居海上既人.

1. 穿着鮮艷服裝的蜑家女子，手持竹笠，竹笠下垂着以珠子編織
成的扁帶。
2. 上襟衫有修腰褶位。

蜑家人是南中國的海上民系，可能是華南越族土著後人，因受異族排擠而避至海上。蜑家水上人以捕魚，養蠔等工作為生，服裝方面也是上襟衫、下褲為主要樣式，上下同色，顏色較鮮艷，尤其是年輕一輩，多穿着黃、綠、粉紅、淺藍等色調，甚至有圖案織花，部分款式會於領口及衫腳加上撞色包邊。

只有年長蜑家人才會穿着深色調或黑色衣服。

頭巾
蜑家婦女喜愛戴頭巾，方形巾對角摺疊後包上頭，然後於下巴位置打結，這與其他民族很不同。少女頭巾多為色彩繽紛的格仔圖案，老婦的則多是黑色，沿邊再繡上三角形針步。

竹笠
除了頭巾外，蜑家人於外出工作時也會戴上竹笠，這是一種竹編的平頂帽子。婦女的竹笠帽頂中間綴有由色帶構成的星形圖案，象徵着平安及好運。帽內則附有珠子編織成的扁帶，用來繞過下巴以固定帽子。此扁帶往往不只用線織成，因若用線織的話濕水後貼着下巴使人感覺不舒適。

2015時, 有個女攝影師仲特登整返蜑家少女既傳統衫去影相

香港人除左唔睇書外, 其他文化領域係OK的
學音樂既人數多到你唔信 (當然只係為報學校)

終於出黎了

蜑服不單有豐富既歷史文化源流
仲係極有特色:
顏色鮮艷 + 修腰 + 撞色包邊

設計係適合海洋民族生活既需要

香港傳統係乜? 係漁港

你試下著件你青政聲稱係「香港傳統服」既旗袍上船拉下漁網試下?

咁我又想問下啦

你用60年代一時風潮既繁體支那入侵文化旗袍
而無視一直以黎香港既海洋民族, 百粵分支既蜑族傳統服

1960年代既亂入會突然變「傳統」？

咁算唔算「否定自身獨有文化是妄自菲薄」?

你根本就未認真諗清楚香港個歷史文化傳承脈絡係點

有時我真係唔知, 要點樣講先可以令青政明白件「旗袍」問題出係邊度

「旗袍」基本上係同「蝗語」同一性質既野

「蝗語」源流自清國時期既官話黎, 即係清國統治階級以佢地既口音去講漢族既語言. 去到民國時期, 呢種清國官話反而被漢族 (偽漢, 真漢族已死晒)奉之為民國官話, 終斷漢族雅言既傳承, 到支那共匪時更再劣化成為今日既「蝗語」, 入侵香港

「旗袍」其實都係同一樣既文化歷史脈絡黎. 「旗袍」其實係清國時期, 女真滿族旗人參考偽漢長衫, 修改而整出黎服飾黎. 去到民國時期, 一班有資D既偽漢又走去扮貴族, 拿「旗袍」出黎當FASHION, 終斷漢服既傳承, 1960年代文化入侵香港

事情既本質, 根本就係一撚樣

2015年時個女攝影師COOKIE應該係無乜特別政治取向既,
但人地做返蜑服出黎, 真係睇得出好認真囉
顏色鮮艷 + 修腰 + 撞色包邊, 所有DETAIL位都整返出黎
淘寶都做唔到

樓主
我舉花樣年華嘅例子係想指出香港一直都係由不同外來移民所組成嘅社會
代表到香港嘅，永遠唔會只係「個樣嘢」或者「呢樣嘢」
我都認同你所講嘅水上人服飾係其中一樣代表到香港嘅嘢，但點解要抺殺其他文化建構香港社會嘅歷史？

當然，蝗蟲、簡體字絕對係破壞緊香港文化，而唔係建構

如果你硬係要講華夏文化圈，香港（或稱香江）位處中華邊垂，一直係所謂「南蠻」之中，地理靠海更加促進同外國交流，文化一直係獨立且多樣地建構出嚟。

華夏的確有好多好嘢？點建要跟死國師個套？

香港開埠係歷史，上海財團走難落香港唔係歷史

神史觀

照咁講香港文化係咪應該要追溯到南越王之前先叫純正非支那化

明白你想講咩了

佢根本突登隱藏個counter attack

蜑家女，又稱咸水妹，以前有段時間專為外藉水兵提供性服務。

如果真係著蜑家服，就直接上綱上線話辱華話做雞，勾結英文日本仔

著旗袍等於補選

創作力同幻想

你講到咁，平時唔好著t恤恤衫西裝牛仔褲或者外國波衫，因為全部都唔係香港野嚟
著波衫只可以著南華傑志東方港會流浪飛馬
唔係你就係出賣香港人

講完都覺得好戇鳩
好心你啦，著件衫都要批鬥，係咪咁撚無聊

我覺得只係好多人唔重視蜑家人
佢地由清朝到而家都係被人睇低
佢地由香港開埠已經係度 所以應該尊重佢地文化

呢個真

佢地喺度係一回事，但事實佢地冇文化影響力

佢地被大量移民反客為主迫成小數派，甚至後來成功嘅香港同呢班人亦冇乜直接關係

拉麵都係漢狗劣質文化入侵日本唔好撚食拉麵呀～

加多句

勉強要香港人去承傳蜑家人傳統，就好似美國人同澳洲人話自己係承傳印第安人/毛利人一樣咁on9

上塑華文元素去尋根係冇意思，要有身份認同首先
囡承認我地嘅根係真係好淺